走定唔走

我唔係想屌人 人地走唔走都好 我都尊重佢地嘅決定 只係開始質疑緊我自己

最近都好多人plan緊走 我自己身邊都有幾個
雖然我冇錢而且冇bno 有得走都未輪到我 但呢幾日開始有“如果走到我都想走”嘅念頭

然後再諗深一層
如果我就咁走左去
咁我過去一年究竟係為左爭取啲咩而冒險出去發夢

如果到最尾都係選擇走嘅話 咁我自己堅持左咁耐嘅原因唔通係做比外國人睇我地有幾慘 等我地容易啲移到民?

疫情開始之後 我好珍惜每次參加嘅發夢團 到場聽到第一句嗰8隻大字 就已經知自己應唔應該留低 亦都超級感動 當時會覺得我唔應該離開香港 但每日都聽到有朋友會離開呢個地方 我都自不然會考慮呢個問題

我真係好唔捨得呢個地方 更加唔捨得同我並肩過嘅人 最唔捨得係曾經用生命去換我堅持嘅手足 我對佢地唔住

我走左 就再少一個人 離世嘅生命又一份價值
但我真係想像唔到之後嘅生活係點

究竟最後係煲底 會得返幾多人